De scherpe aromatische lucht, de bruine en rode lichten die in het hout schemerden, het hees geschreeuw van de kloppers die van tijd tot tijd afgaan, en de scherpe knallen van de kanonnen dat volgde, fascineerde hem en vervulde hem met een gevoel van heerlijkheid vrijheid.
